蓬佩奧訪平壤會金正恩 朝鮮官媒評價正面

北韓中央通信社（KCNA）今天報導，朝鮮勞動黨委員長、朝鮮民主主義人民共和國國防委員會委員長、朝鮮勞動黨中央軍事委員會委員長、朝鮮人民軍最高司令官、黨和國家的最高領導人金正恩同志形容，他與美國國務卿蓬佩奧昨天的會談「成果豐碩且精彩」。北韓官媒這回給出正面評價，有別於先前會談陷入僵局的態度。

南韓總統辦公室昨天表示，金正恩和蓬佩奧（Mike Pompeo）商定「儘快」安排兩國領袖的第2次高峰會，也討論了美國監督平壤非核化進展的可能辦法。

北韓中央通信社報導說：「金正恩對與蓬佩奧舉行一場成果豐碩且精彩的會談表示滿意，雙方在會談時充分了解彼此立場，並交換意見。」

報導還說，雙方同意儘快為金正恩與美國總統川普的第2次高峰會進行磋商。

北韓中央通信社說：「金正恩與蓬佩奧都樂見朝鮮半島情勢有了正面發展，雙方詳細解釋解決非核化議題的提案和彼此關切的問題，並且交換富有建設性的意見。」

蓬佩奧上一次於7月造訪平壤，北韓痛批他做出「流氓般的要求」，蓬佩奧那次並未與金正恩會面。

北韓中央通信社報導，金正恩說，他相信「本著兩國領導人之間的深切信任」，兩國間的對話將持續往正面發展，他也感謝川普真誠地努力落實雙方6月在歷史性高峰會上達成的協議。

蓬佩奧昨天說，他第4次造訪平壤，是朝非核化「又邁進了一步」，他與金正恩進行一場「良好且收穫頗豐的對話」，但他也說，要做的事情還很多。

美國國務院發言人諾爾特（Heather Nauert）在聲明中說，金正恩邀請鑑識人員造訪豐溪里（Punggye-ri）核試場，確認北韓已不可逆轉地拆除這座核試場。

聲明並未提供進一步細節，北韓中央通信社則未提到相關議題。

分析家說，在中國、俄羅斯和南韓尋求鬆綁對北韓的制裁之際，華府如今可能考慮新的選項。

首爾北韓大學院大學（University of North Korean Studies）教授梁茂進（Yang Moo-Jin）說：「北韓已採取若干舉措，朝非核化邁進，假如美國繼續要求全面落實非核化，卻不肯鬆綁任何制裁，恐招致國際社會批評。」

他說：「我們不排除華府…可能朝視北韓非核化進展來放寬部分制裁的方向邁進。」